[究竟難題] 究竟血管塞左50%定70%先需要通波仔?

上網睇過有文章話寫70%先需要, 醫生大部分建議50%.

大家點睇

你遲早都會70%
早做定遲做姐

如果我生活習慣好D,可能會維持到唔變差?
理論上咁應該ok?

其實....
印象中，如果你做運動，你個心要維持maximum flow 的話，物理上來講，你塞超過50％就有影嚮。但係，又係印象中，有時唔係塞幾多的問題，有時你血管有問題，影嚮佢制造d vasodilator, 你可能唔駛塞50%都會收皮

利申：尻up

你好驚做咩？
就算你唔變差
但你老左d血管彈性會無咁好
都可能會出事
同埋呢d 應該係irreversible change

利申 9up

問下醫生啦
病向淺中醫

50%塞，心口冇痛，可以medical treatment ,DAPT aspirin plavix 拖下先 不過有錢嘅建議做左先穩陣
70% 塞快啲做，趁心肌未壞

就算私家醫生都冇咁狼死嘅，塞3成唔會放個stent落去啦

睇你係咪食煙，係就準備通波仔啦
就算唔肥，每個人low density cholesterol 都有機會高，日積月累都係有機會塞多過七成，係genetic 問題，生活幾健康都不能排除
你生活習慣好啲只係盡量減低塞嘅風險

私家報過價14萬
公院會唔會排太耐

NSTEMI PCI ~2-3weeks 或者睇下醫生點安排，睇你痛唔痛，如果你塞得多，要放多過2隻個價又唔止喇，逐隻支架計
私家報14萬，都未知包左醫生巡房費手術費未

醫生話包晒

唔係食煙，應該係膽固醇爆左
之前試過耳中風，聽唔到野，不過聽得番
唔知有無關

點解遲同早做有分別
可唔可以當佢塞40%左右食藥處理緩和

唔好做慳返啲錢最好

上網睇文章

巴打好熟行情 做cardiac ward?

好多因素影響，例如
1. 症狀
2. 50%係proximal mid or distal
3. 邊條血管，其他兩條有無事
4. 心臟超聲波/perfusion scan等等嘅結果，特別係LVEF
5. Response to medical treatment / lifestyle modifications

唔係50%定70%做咁簡單
如果你 or 你識嘅人真係有事
直接去搵醫生問

Cardiac 真係好fat

巴打識唔識睇，我可唔可以pm你

如果心水好痛，痛到全身個上身好似chur住咁，係咪好大機會都塞得幾西利

心口劇痛已經係心肌缺氧，趁未死快d 去急症

road to success 聽過未